<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
  <string name="app_name">Di dunia ini alam bawah sadar sangat berpengaruh pada kehidupan manusia, sadar atau tidak, setiap hari dunia selalu mempengaruhi fikiran bawah sadar anda, contoh sempit nya ketika anda berada di satu ruangan (kamar tidur misalnya) lalu tiba2 mati lampu dan ruangan menjadi gelap, lalu kemudian anda merasa takut, rasa takut ini datang dari mana? Tentu fikiran bawah sadar anda yang pernah merekam kejadian yang anda lakukan. entah itu anda pernah nonton film horor, atau pernah menabrak dinding rumah saat gelap, sehingga ketika anda berada pada kegelapan, alam bawah sadar anda aktif. dan muncul lah rasa takut akan sesuatu. padahal fikiran sadar anda tahu di tempat itu tidak ada apa2 dan seperti apa tempat itu. Lalu contoh luas nya. apakah anda gamer? Pernahkah di saat anda sedang rilex atau bahkan ketika sedang tidur, fikiran anda berisi rekaman anda lagi memainkan game? Hebat nya lagi, anda juga bisa mengatur strategi apakah anda mau menang atau mau kalah, lalu ketika anda bermain game kembali, anda teringat memori itu dan anda lakukan strategi itu akhirnya anda berhasil. apa anda pernah seperti itu? Jika pernah, selamat! Anda tidak sendirian. itu adalah fikiran bawah sadar anda yang menyimpan memori atas apa yang pernah anda lakukan, lalu memori itu membuat sebuah rekaman baru ketika anda sedang rilex. jika anda pernah seperti itu lantas kenapa anda tidak mencoba memahami fikiran bawah sadar anda agar hidup anda ke depan nya bisa lebih baik? 
Ok kita lanjut ke pembahasan, disini saya akan mencoba menjelaskan 5 fakta fikiran bawah sadar yang tidak anda sadari.

1. Fakta fikiran bawah sadar tidak pernah tahu masa depan.
Penjelasan nya, karena fikiran bawah sadar hanya bekerja pada saat ini... jadi jika kamu memikirkan masa depan dan menghayal masa depan. itu bukan dari fikiran bawah sadar anda. tetapi itu fikiran sadar anda, anda sedang menghayal! Saya pernah dengar ada seseorang bisa kaya karena hayalan... saya jujur itu mustahil! Tapi memang ada! Arti nya apa? Bukan berarti orang itu terus menghayal lalu menjadi kenyataan, Melainkan hayalan itu tersimpan kuat di memori bawah sadarnya.. sehingga ia mampu membuat jalan yang baik untuk memenuhi fikiran bawah sadar nya. inilah the power of subconscious mind! Contoh lain nya nanti ada.

2. Fikiran bawah sadar tidak tahu kata tidak! Atau perbedaan. 
Langsung contoh nya saja ya, anda perokok yang ingin berhenti merokok. lalu anda berkata \"saya tidak akan merokok\". Apa yang terjadi? Ya, Anda masih tetap akan merokok, mengapa? Karena fikiran bawah sadar anda menolak perbedaan. karena yang selama ini tertanam di fikiran bawah sadar anda adalah merokok nikmat, merokok bisa meredakan stress. dll dan ketika anda berkata tidak, maka anda malah akan semakin teringat dengan rokok. Cara untuk berhenti bagaimana? Maka nya kalian baca artikel ini dengan teliti biar kita bisa mengontrol atau bahkan mereset ulang fikiran bawah sadar kita.. ok lanjut

3. fikiran bawah sadar</string>
  <!--main-->
  <string name="input">Input</string>
  <string name="notes">Hei på deg</string>
  <string name="settings">Configuration</string>
  <!--input-->
  <string name="hint_input">Input text here</string>
  <!--notes-->
  <!--report-->
  <string name="basic_stats">Hei folkens</string>
  <string name="characters">Person</string>
  <string name="characters_without_spaces">　目が覚めたとき、自分がとても深い眠りについていたことが感覚でわかった。

　やはり、なんやかんやで疲れていたのだろう。



　十分な睡眠を得られたことはすっきりと冴え渡った意識からも明らかだったのだが、ひとつだけ困ったことがあった。朝日はまだ昇っていなかったのだ。

　たまに経験するこの妙にキレの良い覚醒に対し、起床と二度寝のどちらを取るかでしばらく悩んだ末、前者を選択することにする。爽快な気分のまま一日を始めたかったためだ。



　護衛の準備が整うまでの間に手早く朝食を済ませ、俺は市長邸を出た。



　鮮やかな青に染まりつつある冬の朝空を見上げながら、俺は歩を進める。

　ニューネリー市から乗ってきた俺の馬は強化魔法の後遺症のせいか一晩経っても調子がイマイチ良くないらしい。代わりの馬はいくらでもいるのだが、なんとなく地に足をつけて歩きたかったため徒歩を選択した。

　昨日までの喧騒はどこへやら、今日という日が始まるまでのわずかな間に生まれた朝のしじまに革靴が石畳を叩くこつこつという小気味よい音が良く響く。

　人のほとんどいない通りの中へ静かに溶けていくその調べが、どこか心地よかった。



　市外の街道に差し掛かったところで、仕事中の武官に出会うことができた。



「これは、若様」



「炊き出しをしているのか？」



「はっ！　市民の協力もあり、十分な食事を用意することができました」



　昨日俺が話した「クオルデンツェ領の余裕っぷりをシュピアゼイク兵に見せつける作戦」は実行されることになったそうだ。

　俺の考えではシュピアゼイク家の弱体化をシュピアゼイク兵に示すプロパガンダのつもりだったのだが、指揮官はクオルデンツェ兵の士気の維持と向上を目的として炊き出しを許したという。

　この後は祖父の待つ前線基地に援軍に行く必要があるため、兵たちには英気を養ってもらう必要がある。要するに敗残兵の前でメシウマ行為をして肉体と精神の両方を充実させる意地の悪い腹積もりなのだ。



　遠目に見てみれば市外の平原のあちこちに炊事の煙が立ち上っているのが見える。それはさながら芋煮会のようでもあった。



「武装していない人間は市内の協力者か」



「はい。備蓄だけでなく人手も快く提供してくれました」



　少し待てば内地から援助が届くので現在ナンボナン市が抱えている食料を出してくれ、という要求に対し、ナンボナン評議会は躊躇うことなく了承の返事をしたうえ、調理のためのボランティアまで募ってくれたそうだ。

　下手に抵抗や交渉をすることなく即断したあたりはさすがに現実が見えていると言える。クオルデンツェ家に対する従順さを示せる良い機会と判断したに違いない。



「少し周囲を見て回ることにする。仕事に戻れ」



「はっ！」



　武官の敬礼を受けると、俺はそのまま散歩を継続することにした。



　市外に出て最初に目に止まったのは、兵士の集団だ。

　炊き出しに参加する様子もなく、万の単位で表せそうなその密集具合を見れば、それがシュピアゼイク兵の捕虜を集めたものなのだと予想ができる。

　興味を引かれてそちらに向かって歩みを進めて行くうちに、クオルデンツェ軍の武官や従祖兵が周囲を取り囲むように配置されていることに気がついた。

　俺が近寄ってくることに気がついた武官は気を引き締めなおそうと思ったのか、集団に向かって怒鳴り声をぶつける。



「もう一度警告する！　仲間が逃げないよう常に気を払え！　不審な動きをした者をいたら、その場所はまとめて焼き払う！！」



　捕虜集団を取り囲むクオルデンツェ軍の従祖兵たちはまるで銃口を突きつけるかのように、槍の穂先を構えて威嚇をする。

　その口調から武官の言う言葉に偽りはないことがわかる。もし逃亡者などが出れば、その近くにいる捕虜たちは魔法による攻撃の巻き添えを喰らうのだろう。

　捕虜たちは戦友が逃亡しないよう、疑心暗鬼に陥りながらも相互監視を続けていた。

　冬の寒風に晒され、満足な食事も取れず、ピリピリとした緊張感のこの中で長時間過ごすのは精神がすり減りそうだ。



「ご苦労」



「はっ！　お早いお目覚めで！」



　びしりと礼の姿勢を取った武官と軽く挨拶を交わし、捕虜の現状についていくつか確認をする。

　シュピアゼイク軍にいた武官は皆殺し、平民出身の従祖兵のうち降伏した者は特別な拘束をされたうえで捕虜になっているそうで、ここにいるのはただの平民兵だけらしい。



「若様の力を間近で感じたためでしょう、もはや戦う気力はありません」



　どうも総大将を勤めていたシュピアゼイク・ヴェレットの死は相当なショックだったらしく、シュピアゼイク兵の士気は限りなくゼロに近いそうだ。



「ほう、それほどか」



「御覧ください。若様を見ただけでこの有様です」



　武官の態度から俺の正体がクオルデンツェ・ウィルクであることに気がついたのだろう、俺の近くにいた捕虜たちは地面に伏し、全身を震わせて無言の命乞いを始めていた。

　それは池に石を投げ込んだときにできる波紋のように伝わり、万を超える平民たちが狭苦しい場所の中を必死になって地面を探して膝をついていく。



　貴族や騎士は平民にとって畏怖の対象であると同時に、心の支えでもある。「強い」という一点で、これほど頼りになる存在は他に無いからだ。

　シュピアゼイク兵からすれば、強力な後ろ盾であるシュピアゼイク・ヴェレットの首を切り落としたクオルデンツェ・ウィルクという存在は、恐怖の化身とも言っても差し支えない。



「まあ良い。それより……」



　俺は視線を少し横にずらした。そこにあったモノ……俺は最初、大きな岩か盛土かと思っていたのだが。



「戦死者を集めているのです」



　どう質問すべきか言葉をつまらせた俺に、武官は当然のように答えた。



「随分と雑ではないか？」



　俺の視線の先にあるのは死体の山だった。

　無造作に投げ捨てられ、乱雑に重ねたという表現がしっくりくるその山の数は、ひとつふたつでは済まないほど大量に存在している。



「シュピアゼイクの兵がやったことですので、雑でも構いません。…………もちろん、我が軍の戦死者は別の場所に集めています。ナンボナン市民兵のものも同様です。ご安心を」



「そうか」



　戦いが終結してから、捕虜となったシュピアゼイク兵は死体の回収要員としてこき使われたそうだ。

　死体を放置しておくことが病気の元になることはエルオ大陸でも経験則で理解されている。それに屍肉を狙った大型の肉食獣を呼び寄せることに繋がるし、人の肉の味を覚えさせるのは好ましくない。

　そういうわけで戦後の死体処理はしっかり行われることが多い。



　捕虜をこき使う側の心情的に、戦友であるクオルデンツェ兵の遺体は丁寧に扱うように指示を出すが、敵兵であるシュピアゼイク兵の死体については特に何も言わない。

　そのため、疲れ切った捕虜たちはシュピアゼイク兵の死体をかなりぞんざいに扱ったという。その結果がピラミッド化した死体の山である。

　ここにあるのが敵兵のものとはいえ、あまり眺めていて気分の良くなる光景ではない。俺は視線を武官に戻した。



「クオルデンツェの死者はどれくらいになる？」



　俺の出陣が早かったことでクオルデンツェ兵の損失が少なかったと武官たちは口々に賞賛の言葉を発していた。

　だが、それでも主祖軍の攻撃に晒されたことで、細かい数字は知らないが少なからず被害が出ていることは知っている。



「１０００には届かないほどです」



　はたしてそれが多いのか少ないのか、俺にはあまりピンと来ない。

　クオルデンツェ兵６万４０００のうち１０００人であれば１割にも満たないため、つい少ないように感じてしまう。だが１０００の命というのは決して軽いものではない。膣内射精何回分になるだろう。



「主祖軍の奇襲を受けたことを考えれば、非常に少ない数と言えます」



　今回、ヴェレットは随分とやる気があったようで、何度も前線に出て魔法を放ったそうである。

　後方に引っ込んで殺意の波動だけ飛ばす怠け者の貴族も多い中、ヴェレットは一応、総大将としての仕事をしていたのだ。

　クオルデンツェ軍の死者の大半は、ヴェレットの魔法に巻き込まれてしまった兵だという。

　ヴェレットが戦いの経験値を積んで厄介な存在に成長する可能性を考えれば、さっさと斃すことができたのはクオルデンツェ家にとって幸運と言えるだろう。



「負傷者については聞いているか？」



「重症者の治療は一通り終わったと聞いておりますが、詳細は本部で聞いたほうがよろしいかと」



　エルオ大陸には治癒魔法という前世地球の医療を超える治療術がある。そのため、生きていれば重症であっても生き延びることは十分に可能なのだ。

　戦闘で手柄をあげれば平民兵でも治癒魔法を受けるチャンスはあるため、むしろ少しくらい怪我をしたときのほうが兵は果敢に攻めるほどである。

　「敵兵を１０人殺せば治癒魔法をかけてやろう」などと言って自軍の兵を切りつける、ちょっとあまり友達になりたくないタイプの指導者もエルオ大陸史の中には存在するくらいだ。なんともひどい扱いである。

　俺は主祖に生まれてよかった。エルオ大陸に転生するなら主祖にかぎるな。



「……よし、次は我がクオルデンツェのために戦った者たちの顔でも見るか」



「それでは案内の者を付けましょう」



　捕虜担当武官の呼んだ武官に先導を任せ、俺はクオルデンツェ兵の遺体を集めた場所へ向かった。

　クオルデンツェ兵とナンボナン市民兵の遺体はそれぞれ違う場所にまとめているという話だったため、先立ってはクオルデンツェ兵の遺体を見に行くことにする。



　クオルデンツェ兵の遺体はシュピアゼイク兵と比べると随分と丁寧に並べられており、いまにも魚市場の競りでも始まりそうな光景が広がっていた。

　ずらりと並んだ数百の遺体は原型をとどめていないものも多く、受けた攻撃の激しさを物語っていた。まあそれを言えばさっき見たばかりのシュピアゼイク兵の死体なんてもっと酷かったが。

　遺体の集められた場所には特に番をする武官はおらず平民の兵しかいなかったため、俺は軽く手を合わせてすぐにその場を去った。



　遺体置き場を去ってから、俺は護衛たちに声をかけた。



「平民兵の態度がおかしいな」



「と、言いますと？」



　特に深く考えずにそのまま垂れ流した言葉だったため、次が続かない。

　俺は空を見上げながら、言葉を練る。



「初陣の時の話になるが……あのとき兵の態度に比べると、今回は畏れの感情を強く感じる……と言えば良いだろうか」



　以前は俺に声をかけてくる平民兵も少なからずいたのだが、今回は俺の正体に気がついても近寄ってくる者はいない。

　こうして歩いている最中や、クオルデンツェ軍の遺体置き場でも、俺の姿を見てはっとした表情をみせた平民兵はいたのだが、顔を強張らせた挙句に伏せてしまうばかり。余所余所しささえ感じるくらいだ。

　敵の主祖を討ったのだからむしろ大喜びで近寄ってきて「若様最高」とか言ってくれても良いと思うのだが。



「それは良いことです」



「本来であれば初陣の後にそうなるものですが……ただ、仕方がないことかもしれません」



「ご安心ください、兵もすぐに慣れるでしょう」



　答えが欲しいというより雑談のひとつとして話題を振ったのだが、護衛たちはよくあることだと言わんばかりの反応を示した。

　彼らが言うには、貴族子息が初陣をあげる理由はひとつに限られるものではなく、いくつもの目的が含まれているのだという。



「……そのひとつに、領主一族の力を領民に披露することも含まれています」



　初陣に緊張する年若い貴族の少年を見て、領民兵たちは親近感を覚えるという。「お貴族様も俺たちと同じように緊張するんだな」と。

　ところが、実際に戦いが始まるとその考えを完全に打ち砕かれることになる。

　自分よりずっと若い少年から凶悪な魔力の威嚇が放たれるのを身近で感じ、意識してしまう。産まれた瞬間から決定されていた主たる者と隷する者の差、その現実を。「……俺たちなんかとはまるで違う、お貴族様は若くてもお貴族様なんだ。俺たちみたいな弱い人間とは、違う存在なんだ」と。

　初陣に参加した領民兵は改めて領主一族の力を畏れ、そして同時にその力が次世代に伝わっていることを安堵する。この強さが続く限り自分たちは様々な脅威から守ってもらえるのだと。



「今頃になってその差を理解したというか？」



「はい。若様の初陣には他家の貴族も参戦しておりましたし、何より将軍の魔力に慣れている兵も多かったので、それほど印象に残らなかったのかもしれません」



　通常であれば、貴族は防衛戦でもない限りあまり積極的に出陣はしない。そのため、領民兵にとって初陣で受ける貴族の威嚇のインパクトは大きくなるのだ。

　だがクオルデンツェ家の場合は祖父が年がら年中大暴れしているため、それに付き合う兵たちも魔力の威嚇には慣れてしまっている。初陣で俺の威嚇を感じたところでそれほどの感慨もなかったのだろう。

　実際、俺は初陣では他家の目もあったために祖父に合わせたレベルの威嚇しかしなかった。領民兵としては想定の範疇にしか映らなかったのかもしれない。



「一騎打ちの際に若様の発した殺意は正直、我々でも驚愕したほどですから」



「平民たちが何を感じたのか……容易に想像ができます」



　それはシュピアゼイク兵の怯え方を見てもわかることだった。



「今はまだ戸惑っているようですが、すぐに受け入れることでしょう。クオルデンツェ家の嫡男である若様に力があることは、彼らにとって決して悪いことではありません」



「領主一族の強さは領地の安寧に繋がるので、むしろ安心するはずです」



　時間が解決してくれると護衛たちは言い切る。その当然のような口調を聞いていると、なるほどそういうものなのだろうと納得できた。

　平民にとって貴族の力というものは、ある種の信仰に近い部分があるように思える。

　科学技術の発展した前世地球ならばともかく、未開な時代を生きるエルオ大陸の人々がゼス教聖高会という主要な宗教から切り離されてよく生きていけるものだと常々思っていたが、主祖という強大な力を持つ貴族を超常的存在として認識することで心の安定を図っているのかもしれない。



「ならば、良い」



　放っておけばそのうち慣れるのであれば放っておくのが一番だろう。



　ナンボナン市民兵の遺体置き場は、クオルデンツェ兵の遺体置き場と同じく綺麗なものであった。

　家族や知人の遺体を探しているのだろうか、早朝にも関わらず数名の市民が３列に並んだ遺体の顔の確認をしている。

　そのしめやかな雰囲気をちらりと覗き見していると、その場にそぐわないちょろちょろと動く一人の少年が目に止まった。



　その子猿のような少年になんとなく目を向けていると、こちらの視線に気がつき礼をする。

　その礼は平民が貴族に向ける最も丁寧な形のものであり、こちらの正体を理解していることがわかった。



「あれは……ティコの弟か？」



　その顔は、市長邸の雑用で何度か見たことがあった。

　雑用係として使い物になるようルームオンが色々と仕込んでいるのは知っていたが、貴族に対する礼もしっかり躾けていたようである。

　特に武官が待機しているわけでもなかったため、俺はティコの弟に話を聞こうと思って近寄った。



「キアネス、何をしている」



　そう声をかけたのは、俺の散歩に途中からくっついて来ていた武官のリアライトだ。

　リアライトにはルームオンとキアネスの娼館ナビゲーターを任せたこともあるので、一応、顔見知りだったはずである。



「記録してます」



「記録？」



　どうやらキアネスはナンボナン市民兵の戦死者について調べる雑用を任されていたらしい。日が昇ると遺族が遺体を回収してしまうかもしれないため、夜のうちから調査を始めているのだと言った。

　今回の戦いで失われた市民についてしっかり記録をしたほうがいいかも、とルームオンが判断したそうだ。

　キアネスは貧乏農村出身であるにも関わらず文字が書けるので、こういった雑用にはぴったりだったのだろう。



「どれ、少し見せてみろ」



　いったいどういう記録をしているのか気になったため、俺はキアネスが手に持っていた木板を巻き上げる。

　この木板はエルオ大陸では比較的よく使われるメモ帳で、イメージ的には巻き寿司を作るときに使うすのこみたいな道具に似ている。もっとも、一枚の板は文庫本を３つ折りにしたくらいの大きさがあるため、とてもではないが海苔巻きは作れない。

　薄くカットしたこの板を数十枚用意し、植物の根で作った繊維の紐を用いて束ねることで安価な筆記帳になる。素材の木材はよく乾燥させてから加工しているため、見た目ほど重くないし嵩張らない。これはなかなか使いやすいのだ。



　あ、と声を漏らしたキアネスを無視して、ハリセンのように畳まれている木板を広げて目を通す。



『北部二番街の靴屋のザクエ。お腹に穴、左の腕がない』

『市長邸近くの雑貨屋のレイ。胸とお腹に矢が３本刺さってる』

『議場前広場近くの油屋のタート。全身黒焦げ』

『船着き場で働いてるエバループ。腹が横に裂かれていろいろ出てる』

『エバループと一緒に船着き場で働いてるトエル。腰のあたりから真っ二つ』



　そこには戦死者の名前と遺体の損傷具合が簡単に記載されていた。

　ぱたぱたと音を立てて木板をめくっていくが、そこには無情な死の記述が続くばかりである。死者の記録だから当然とはいえ、なんとも物悲しいものを感じる。

　よく名前や職業がわかるものだと思ったが、これは戦死者と同じ部隊にいて生き残ったナンボナン市民兵からヒアリングを実施したそうである。同じ地区に住む者や職場の仲間同士でクオルデンツェ軍に加入するパターンが多かったようで、死者の特定はそれほど難しくなかったという。



「文字が読みやすいな」



「ありがとうございます！」



　エルオ語は筆記者の個性が出やすい。英語の筆記体のように流れるような筆使いで文が書かれることはもちろん、飾りにしかならない無駄な文字が挿入されることもあるためだ。

　これは筆の動きを優雅に見せたり文章全体のバランスを取るために置かれるものであり、使い方は書き手の個性に任せられているから余計に面倒な代物である。

　読む時はその飾りの文字は無視して読む必要があるのだが、見慣れたスペルにそういった無意味な文字列が入っているとどうにも脳内でつっかえる感じがして読みにくいのだ。



　俺の書くエルオ文字はトメハネがしっかりしすぎていて飾り文字が少なく優雅さが足りないとよくテッシュから筆記指導をされた覚えがある。

　びしりと止めたりキュッとハネがあるほうが格好良く、非合理的な飾りを抜くことに美学を感じるのだが、貴族的には評判が悪かった。

　周囲の評判を気にしてしまう俺は、早めの矯正を心がけ、いまでは上品かつ優雅な、そして書いていて面倒くさい気分になる文字を書けるようになった。



　キアネスの筆記には飾り文字などは一切なく、文字のひとつひとつがくっきりとしてブロック体に近い雰囲気で非常に読みやすかった。



「村では、読みやすい字を書けって教わりました！」



「ほー……」



　農村の筆記係は領主や使いの文官に報告を上げることが仕事であるため、文字が読めないと怒られる。

　きっちりした筆使いと余計な飾りのない文章は、相手の読みやすさを第一に考えた農民の知恵のひとつなのだろう。

　貴族からすれば実用に偏った余裕のない下賤な筆使いでしかないのだが、俺はむしろ好印象を持った。



「市民の戦死者はここに書かれたもので全てか？」



「はい」



　ちらりと護衛たちに目を向けると、リアライトが反応する。



「戦域は広がっておりませんし、大勢が決してからの追撃は軍主導で行っており、市民兵は引き上げています。総指揮官より治療を優先する方針が示されていたので、未明から調査をしていたのであれば戦死者の数は正確なものになるかと」



　負傷兵の治療を優先して追撃はそれほどのリソースは注がれなかったそうだ。逃亡するただの平民兵を殺すより、次の戦いの準備を優先したといったところだろう。

　クオルデンツェ軍には治癒魔法の使える従祖兵が多いため、後から死者が出ることは防ぎやすい。キアネスの資料はかなり信頼性の高い資料とみて良いはずだ。



「ふむ」



　俺は木板の枚数を指先で数えてから、脳内で掛け算をして大体の戦死者数を見積もる。２００ぐらいだった。

　ナンボナン市民が２００人も死ぬというのは結構な数字ではないだろうか。市民兵の奮闘ぶりが窺えた。



「若様」



　リアライトのその声色は、何かを進言したいと主張するそれであった。

　俺は無言のまま視線を向け、発言を許す。



「もし市民の働きを褒めるのであれば、火葬をされてはいかがでしょう。……今後のためにもなります」



　エルオ大陸の死体の処理だが、火葬が良いとされている。これはゼス教聖高会が大きく影響している価値観だ。

　ゼス教聖高会によれば死者は大地に還ると精霊の一部になったり、精霊そのものに変化するという。このとき、骨まで灰になり風に吹かれて広く空や大地に飛び散ったほうが精霊と同化ないしは変化しやすいという。

　そういった宗教的背景もあって、司祭の時代を通してずっと火葬が最も望ましい葬送として認識されていた。

　貴族の時代に移り変わってからもそういった慣習は人々の根底に残り続け、現在でも火葬が良しとされているのだ。



　貴族も基本的に火葬をするのだが、親が亡くなった際に子が魔法で遺体を焼き尽くす風習がある家が多い。

　クオルデンツェ家にもそんな風習があるため、仮に父や母が亡くなったら俺が直々に焼かなければならない。元日本人には結構きついイベントである。

　また、他家を見ても、貴族家当主の仕事のひとつに騎士家の者の火葬が含まれることは多い。

　父などはたまにニューネリー市に運ばれてくる騎士家の家人を火葬しているし、亡くなったのが騎士や元騎士であれば出張サービスで領内各地に出向くこともあるのだ。当主もなんだかんだ大変である。



　ただ、平民はそう簡単に火葬などできない。

　人間を焼くためにはそれなりの火力が必要なことはもちろん、場所も必要とする。もっとも、都市から離れた適当な場所で実行すれば問題はないため、どちらかというと火力を準備するほうが大変かもしれない。

　炎の魔法を放つだけで済む主祖や従祖と違い、隷祖たる平民は火力を維持するために燃料を集める必要があるためだ。

　民間をうろつく従祖、たとえばルペッタのような存在はこういったときに火葬のバイトをすることもあるだろうが、基本的に従祖を雇うのは高額であるし、そもそも数が少ないので雇えない可能性のほうが高い。おとなしく薪を集めたほうが経済的だ。

　さらに言えば中途半端な火葬、死肉が焦げて残るような焼き具合が一番悪く、土葬よりずっと酷い扱いであるとされている。

　そういった事情もあってか、大抵の平民は土葬である。

　十分な燃料を確保できる富豪層や、市井の従祖を雇えるだけのコネクションを持った者だけが火葬にありつくことができる。火葬はひとつのステイタスなのだ。



　平民が気軽に火葬をされたければ、徴兵に応じて真面目に戦って死ぬのが一番手っ取り早い。

　普通に戦って死ねば、最低でも従祖兵か武官によって火葬してもらえるはずだ。



「今後、か」



「はい。ナンボナン市は人口も多く、今後、外地における主要な拠点になることは明らかです。死者処理の仕方はよく考える必要があるかと」



　こちらを見るリアライトの目は真剣なものであった。

　わざわざ進言してきたくらいだ、ナンボナン市民の働きを褒めるべきだというのが彼の意見なのだろう。



「……確かお前はナンボナン市民兵を率いて戦っていたな。何か思うところでもあったか？」



　するとリアライトは少し考える仕草をしてから、口を開いた。



「これはどこもそうですが、平民の根底にはあるのは忠誠ではりません。支配されるという受け身な考え……隷属です」



　持論なのだろう、リアライトは言い切る形で話を続けた。

　平民というものは支配者が変わった場合もそれほど強く抵抗することなくあるがままに受け入れてしまうので、騎士家で生まれ育った人間からすれば不義理な連中に見えるものなのだろう。

　まあ、ただの隷祖に主祖や従祖に逆らえと言うのは少し酷である。



「……しかし、ナンボナン市民からは郷土に殉じようとする心、都市に対する忠義を強く感じました。相手がシュピアゼイク家の貴族であっても臆することなく立ち上がったあの勇気と行動は正直、理解ができませんでした」



　いずれニューネリー市から主祖軍が援軍にやってくるかもしれないが、それがいつになるかはわからない。さらに言えば敵が中小規模の貴族家ならばともかく、大貴族シュピアゼイク家である。クオルデンツェ家が確実に撃退できる保証もないのだ。

　そんな状況においてアンナの呼びかけに応じて自発的に立ち向かおうとするナンボナン市民を見て、リアライトは夢でも見ているような気分になったそうだ。普通、そういう場合は支配者側であるクオルデンツェ軍が半ば強制的に徴兵を行うものだからだ。

　そのときの市民たちの様子を語るリアライトの言葉は少しだけ興奮し、拳は固く握られていた。



「なるほど、それで？」



「その心の向き先を都市から領主に、クオルデンツェ家に向けることができれば、工務兵を超える精鋭部隊……戦争に特化した部隊を作ることも可能ではないか。そう考えます」



　対騎士、対貴族の戦いにおいて平民兵の持つ心の強さというものは、元地球人の俺が考えるよりもずっと大きく、それは戦場を動かすファクターとなりうる。

　ナンボナン市民はかつて領主から見捨てられた歴史から、自主自立の精神を育て、自由という概念に手を触れる状態に至った。貴族の力が大きいこのエルオ大陸において、それは並大抵の覚悟でできることではないはずだ。

　受け身で貴族に従うだけの平民とは全く違う精神の土台を形勢していたとしても不思議ではない。むしろ、その気概が無ければナンボナン市はこれまで立ち行かなかっただろう。

　リアライトはその強靭な精神に目をつけ、どうにか利用できないかと考えているのだ。



　すると護衛たちが横から口を挟んだ。



「それは難しいのではないか？」



「このあたりの平民は郷土愛が強いというだけだろう。防衛戦で役に立つだけで十分だと思うが」



「平民に忠誠を期待するのは悪手だ」



　俺の護衛たちは全員が騎士家で育ったこともあり、平民に対する考え方は似ている。ナンボナン市民の郷土愛はあくまでもその地方に特有の性格、前世日本で言うなら県民性とか国民性の一種という認識を持っているようだ。

　その点、傭兵として大陸を旅して回っていたリアライトはそれが地方による特色ではなく、ナンボナン市というシステムが生み出した産物なのではないかと直感で気がついているように思えた。

　リアライトはまだ２０代前半で、本日の護衛を勤める３０代４０代の者たちほど頭が固くないということも関係しているだろう。



　だが、リアライトもその辺りの感覚はうまく説明できないようで、うんうんとうなりながら護衛たちと議論を続けていた。



　俺としてはナンボナン市民兵の火葬を執り行うことに関して異論はない。むしろ、やらない理由がない。

　これからナンボナン市を統治していくにあたって、今回の戦死者を「不幸な犠牲」で終わらせてしまうことは致命的だからだ。

　このまま俺が何もしなければ、ナンボナン市民の感情がどのように動くかは読み切れない。俺の殺意の波動を受けた兵たちが畏怖の心を思い出したのだ、ナンボナン市民にも影響がないはずはない。

　「貴族の戦争に巻き込まれてしまった」「やはり貴族は恐ろしい」「所詮自分たちは支配される側の弱者だ」などと受け止められてしまうことは避けたい。

　ナンボナン市民の自主自立の精神は都市に活気をもたらし、発展と成長を続けるための原動力になっていることは疑いようがない事実であり、それを壊すような真似はできない。



　俺の魔力がいくら強力であっても、死者を生き返らせることは不可能である。

　だが人の上に立つ者は、死に意味を与え、正当化し、導くことができる。

　キアネスに視線を向けた俺は、ゆっくりと言葉を紡いだ。



「ひとつ、考えがある」

&lt;&lt; 前へ次へ &gt;&gt;目次

ブックマーク 感想を書く
ブックマークに追加
ブックマーク登録する場合はログインしてください。
いいねをするにはログインしてください。
ポイントを入れて作者を応援しましょう！
評価をするにはログインしてください。
▼コミカライズ連載中

ロゴの張り付けテスト


感想を書く場合はログインしてください。
+注意+
特に記載なき場合、掲載されている小説はすべてフィクションであり実在の人物・団体等とは一切関係ありません。
特に記載なき場合、掲載されている小説の著作権は作者にあります(一部作品除く)。
作者以外の方による小説の引用を超える無断転載は禁止しており、行った場合、著作権法の違反となります。

この小説はリンクフリーです。ご自由にリンク(紹介)してください。
この小説はスマートフォン対応です。スマートフォンかパソコンかを自動で判別し、適切なページを表示します。
小説の読了時間は毎分500文字を読むと想定した場合の時間です。目安にして下さい。
作者Xマイページ誤字報告情報提供
↑ページトッ</string>
  <string name="words">Words</string>
  <string name="paragraphs">Paragraphs</string>
  <string name="size">Size</string>
  <string name="bookmark_hint">Enter note name</string>
  <!--Extra Stats-->
  <string name="extra_stats">Extra Stats</string>
  <string name="unique_words">Unique Words</string>
  <string name="average_word_length">Average Length</string>
  <string name="avg_sentence_length_words">Average Sentence Length(Word) </string>
  <string name="avg_sentence_length_characters">Average Sentence Length(Characters)</string>
  <!--Length Stats-->
  <string name="length_stats">Length Stats</string>
  <string name="shortest_sentence">Shortest Sentence(Words)</string>
  <string name="longest_sentence">Longest Sentence(Words)</string>
  <!--Time Stats-->
  <string name="time_stats">Time Stats</string>
  <string name="reading_time">Reading Time</string>
  <string name="speaking_time">Speaking Time</string>
  <string name="writing_time">Hand Writing Time</string>
  <string name="save">Save</string>
  <string name="sentences">Sentences</string>
  <string name="save_dialog_desc">Alright! What would you like to call it?</string>
  <string name="edit_alert_title">Are you sure?</string>
  <string name="yes">Yes</string>
  <string name="edit_alert_desc">This action will erase current content. Are you sure you want to continue?</string>
  <string name="delete_alert_desc">Are you sure you want to delete this report?</string>
  <string name="no">No</string>
  <string name="generic_error_message">Looks like something went wrong. Please try again later…</string>
  <string name="deletion_success">Note deleted successfully</string>
  <string name="addition_success">Note added successfully</string>
  <string name="update_success">Note updated successfully</string>
  <string name="no_saved_notes">¯\\_(ツ)_/¯ \n\nNothing here!</string>
  <!-- Rate us strings -->
  <string name="rate_us_text">If you enjoy using this app, would you mind taking a moment to rate it? It won\'t take more than a minute. Thank you for your support!</string>
  <string name="rate_us_text_short">Rate app on play store</string>
  <string name="rate_us_yes">RATE NOW</string>
  <string name="rate_us_later">LATER</string>
  <string name="rate_us_never">NEVER</string>
  <string name="rate_us_error">"Oh no. We were not able to reach play store. Sorry for that!"</string>
  <!-- Consent -->
  <string name="change_ad_preference" tools:ignore="MissingTranslation">Change ad preference</string>
  <!-- Draft strings -->
  <string name="drafts">Drafts</string>
  <string name="draft_deletion_success">Draft deleted successfully</string>
  <string name="draft_history_deletion_success">Deletion successful</string>
  <string name="draft_saved">Draft saved</string>
  <string name="draft_updated">Draft updated</string>
  <string name="draft_delete">Are you sure you want to delete this draft? All the histories will be deleted too</string>
  <string name="draft_history_delete">Are you sure you want to delete this draft history?</string>
  <!-- Share app string -->
  <string name="share_ui_text">Share app</string>
  <string name="share_picker_text">Share using</string>
  <!--  Activity not found error -->
  <string name="activity_not_found_error">We could not find an app that could complete this action. Sorry for that!</string>
  <string name="basic_settings">Basic Settings</string>
  <string name="copy_clipboard_title">Copy clipboard text automatically</string>
  <string name="copy_clipboard_summary">App will prompt you to paste text from clipboard automatically on app launch</string>
  <string name="stat_settings">Stat Settings</string>
  <string name="reading_time_wpm">Reading Time (Words Per Minute)</string>
  <string name="speaking_time_wpm">Speaking Time (Words Per Minute)</string>
  <string name="writing_time_lpm">Writing Time (Letters Per Minute)</string>
  <string name="size_encoding_format">Size Encoding Format</string>
  <string name="paste">Paste</string>
  <string name="note_add_limit">Could not save note</string>
  <!-- Play store texts -->
  <string name="app_title" tools:ignore="MissingTranslation">Word Counter - Count Words, Sentences &amp; Paragraphs</string>
  <string name="app_description" tools:ignore="MissingTranslation">Count words, characters, sentences, paragraphs, size and much more from text</string>
  <string name="title_1" tools:ignore="MissingTranslation">Top Features</string>
  <string name="title_2" tools:ignore="MissingTranslation">Count as you type</string>
  <string name="title_3" tools:ignore="MissingTranslation">Access to advanced Stats</string>
  <string name="title_4" tools:ignore="MissingTranslation">More control to you</string>
  <string name="title_5" tools:ignore="MissingTranslation">Never lose your typed text</string>
  <string name="title_6" tools:ignore="MissingTranslation">Save important notes</string>
  <string name="title_7" tools:ignore="MissingTranslation">Keep notes up to date</string>
  <string name="title_8" tools:ignore="MissingTranslation">Delete notes when they are no longer needed</string>
  <string name="title_9" tools:ignore="MissingTranslation">Open directly from another app</string>
  <string name="title_10" tools:ignore="MissingTranslation">Directly paste copied text</string>
  <string name="long_desc1" tools:ignore="MissingTranslation">Word Counter is a free and easy to use text tool for counting words, sentences, paragraphs and characters in your text as you type.
    It is designed to boost your productivity and make your life easier. The app can be extremely useful when posting or submitting to platforms which have limits imposed on number of characters, words or size.</string>
  <string name="long_desc2" tools:ignore="MissingTranslation">Count number of characters, sentences, words and paragraphs of the given text as you type.</string>
  <string name="long_desc3" tools:ignore="MissingTranslation">Generate following advanced stats for the text</string>
  <string name="long_desc4" tools:ignore="MissingTranslation">Time Stats(Reading time, Speaking time, Writing time)</string>
  <string name="long_desc5" tools:ignore="MissingTranslation"> Unique words</string>
  <string name="long_desc6" tools:ignore="MissingTranslation">Average word length, Average sentence length</string>
  <string name="long_desc7" tools:ignore="MissingTranslation">Shortest sentence length, Longest sentence length</string>
  <string name="long_desc8" tools:ignore="MissingTranslation">Control how the stats are calculated from settings screen</string>
  <string name="long_desc9" tools:ignore="MissingTranslation">Automatically save notes when you accidentally leave the apps. Access these texts in future under Drafts section. Edit or delete these drafts as you want. Drafts will also have history when you change any existing drafts</string>
  <string name="long_desc10" tools:ignore="MissingTranslation">Save current text with their stats. Always have your important text and notes one click away!</string>
  <string name="long_desc11" tools:ignore="MissingTranslation">Edit saved notes as and when data and content of those notes change. You can easily edit your saved notes to keep the notes up to date!</string>
  <string name="long_desc12" tools:ignore="MissingTranslation">Get rid of the any saved notes which is no longer needed by you</string>
  <string name="long_desc13" tools:ignore="MissingTranslation">Now quickly access Word counter from other apps while sharing text</string>
  <string name="long_desc14" tools:ignore="MissingTranslation">The app will prompt you to paste recently copied text from clipboard</string>
  <string name="long_desc15" tools:ignore="MissingTranslation">The word counting app now works with multiple languages such as Arabic, Czech, German, Spanish, French, Indonesian, Italian, Polish, Portuguese, Romanian, Russian and Vietnamese.</string>
  <string name="lets_go_premium">Let\'s go Premium</string>
  <string name="enjoy_benefits">Congrats! Enjoy benefits of our %s plan</string>
  <string name="premium_title_purchased">You have purchased premium plan</string>
  <string name="premium_message_purchased">You\'re enjoying benefits of our %s plan</string>
  <string name="premium_message">Unlock advanced features and help us improve this app by supporting us directly</string>
  <string name="plan">Plan</string>
  <string name="remove_ads">Remove Ads!</string>
  <string name="frequency_count">Get frequency count in extra stats</string>
  <string name="benefits_of_silver_plans">All benefits of Silver plan</string>
  <string name="five_more_themes">Five basic themes</string>
  <string name="support_large_text">Support for large text</string>
  <string name="show_count_in_status_bar">Show count in status bar when you are typing in other apps</string>
  <string name="benefits_of_gold_plans">All benefits of Gold plan</string>
  <string name="ten_more_themes">10 more themes</string>
  <string name="audio_input">Audio input</string>
  <string name="read_from_file">Open any file directly from Word Counter</string>
  <string name="export_to_file">Export note and stats as file(pdf, doc)</string>
  <string name="buy_yearly_subscription">Subscribe</string>
  <string name="buy_monthly_subscription_for">Subscribe For</string>
  <string name="buy_lifetime_premium">Buy</string>
  <string name="buy_lifetime_premium_for">Buy for </string>
  <string name="year">Year</string>
  <string name="buy_premium_title">Buy Word Counter Premium</string>
  <string name="buy_premium_message">Ads are annoying, right? We don\'t like them either. Buy our premium offerings to remove ads and unlock more advanced features. Click here to view available plans</string>
  <string name="coming_soon">Coming soon!</string>
  <string name="help_translate_word_counter">Help translate Word Counter</string>
  <string name="more_apps_by_spians_labs">More apps by Spians Labs</string>
  <!-- Frequency dialog strings -->
  <string name="freq_count">%d \u0020\u0020Occurrence found</string>
  <string name="freq_count_plural">%d \u0020\u0020Occurrences found</string>
  <string name="freq_search_hint">Enter text to find frequency</string>
  <string name="freq_case_sensitive">Case sensitive matching</string>
  <string name="freq_simple_text_matching">Simple text matching</string>
  <string name="freq_word_matching">Word matching</string>
  <string name="freq_pattern_matching" comment="Regex is a pattern for string matching. I think it can be left as it is because people who might need it will only understand by `Regex`. So we can keep `Regex` as it is and translated `Pattern matching`">Pattern matching(Regex)</string>
  <string name="most_frequent_header">Most frequent words</string>
  <string name="freq_unavailable_dialog_title">This is a premium feature</string>
  <string name="freq_unavailable_dialog_message">To unlock this feature, Please upgrade to our Silver plan. See plan benefits to know more about the feature</string>
  <string name="label_see_plan">See plan</string>
  <string name="label_cancel">Cancel</string>
  <string name="freq_preview_error">Could not load preview image</string>
  <!-- Auto save draft pref -->
  <string name="autosave_draft_title">Save draft of your text automatically</string>
  <string name="autosave_draft_body">App will automatically save draft of your text when you leave the app</string>
</resources>
